+++
title = "查看守护进程集详情"
description = "查看指定的守护进程集的详细信息，包括：基本信息、容器组信息、YAML 编排文件、配置、日志。"
weight = 4

+++

查看指定的守护进程集的详细信息，包括：基本信息、容器组信息、YAML 编排文件、配置、日志等信息。

**说明**：仅当守护进程集所在集群部署了监控服务时，可查看守护进程集的监控和告警信息。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待查看详情守护进程集的命名空间。

1. 单击左侧导航栏中的 **计算** > **守护进程集**，进入守护进程集列表页面。

2. 单击待查看守护进程集的 ***名称***，进入守护进程集的详情页面。

	* 在基本信息区域，可查看守护进程集的基本信息，例如：名称、显示名称、状态、所属应用、容器组标签、更新策略等。同时，支持以下快捷操作：
	
	   * **查看所属应用详情**：当前资源属于某个应用时，单击 **所属应用** 右侧的 ***应用名称*** 将跳转应用的详情页面，可查看应用的详细信息。
	  
	  * 展开 **容器组标签** ：当容器组标签过多时，会隐藏部分标签，单击容器组标签项右侧的 ![](/img/003points.png) 图标，展开全部标签信息。
	
	  * 编辑 **容器组标签**：单击 **容器组标签** 右侧的 ![](/img/pencil.png) 图标，在弹出的 **更新标签** 对话框中添加新的标签，删除或更新已有标签。
	
	  	* **添加**：单击 ![](/img/add.png) 添加一个新的标签，并输入 **键** 和 **值**。
	  	
	  	* **删除**：单击 ![](/img/delete.png) 删除一个用户自定义标签。
	  	
	  	* **更新** ：更新用户自定义标签的 **键** 和 **值**。
	  	
	
	* 在 **容器** 区域，可查看镜像、资源限制、启动命令、参数等信息。同时，支持以下操作：
		* **更新镜像版本**：单击镜像右侧的  ![](/img/pencil.png) 图标，在弹出的更新镜像版本对话框中，输入 **镜像版本** 后单击 **确定** 按钮。
		
		* 展开 **资源限制** 信息 ：资源限制信息过长时，会隐藏部分内容，右侧的 ![](/img/003points.png) 图标，展开全部资源限制信息。
		
		* **更新容器限制**：单击 **资源限制** 右侧的 ![](/img/pencil.png) 图标，在弹出的更新容器限制对话框中，更新资源限制的值后单击 **确定** 按钮。
		
		* **EXEC 登录容器**：
			
			**注意**：仅支持 EXEC 登录已经运行起来的容器。
	
			1. 单击 **EXEC**，在下拉列表中，选择要登录的容器组。  
			支持选择 **全部容器组**，同时登录所有容器。
			
			2. 在 **EXEC** 窗口，输入 EXEC 登录时要执行的命令，默认为 `/bin/sh`。

			3. 单击 **确定** 按钮，打开 Web 控制台窗口，执行命令行操作。
	
		* **查看日志**：单击 **日志**，在下拉列表中，选择要查看日志的容器组。会跳转至容器日志页面。
		
	
1. 单击 **容器组** 页签，进入部署的容器组列表页面。

	支持查看容器组的 **名称**、**状态**、**重启次数**（Pod 状态异常时，重启的次数）、**容器组IP**、**创建时间**，同时，支持以下操作：
	
	* **查看容器组的 YAML 文件**：单击待查看 YAML 文件的 ***容器组名称*** ，在弹出的对话框中可查看容器组的 **YAML（只读）**	文件内容。同时，可对 YAML 文件执行以下操作：
		* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
		
		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
		* 单击 **复制**，复制编辑内容。
		
		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		
		* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
		
	* **查看容器的日志**：单击待查看日志容器组记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **查看日志** > ***容器名称***，将跳转至容器日志页面。
	
	* **EXEC 登录容器**：单击待查看日志容器组记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **EXEC** > ***容器名称***，在 EXEC 对话框中，输入 EXEC 登录时要执行的命令，默认为 `/bin/sh`。<br>单击 **确认** 按钮后可打开 Web 控制台窗口，执行命令行操作。
	
	* **销毁重建容器组**：单击待查看日志容器组记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **销毁重建**，在弹出的提示框中单击 **确定** 按钮。
	
	* **刷新容器组列表**：单击列表右上角的 ![](/img/refresh.png) 按钮，可刷新容器组列表。
	
1. 单击 **YAML** 页签，进入 **YAML（可读）** 页面，可查看守护进程集的 YAML 编排文件。同时，支持以下操作：

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

1. 单击 **配置** 页签，进入守护进程集的配置页面，可查看守护进程集的环境变量和配置引用信息。同时，支持以下操作：

	* **更新环境变量**：单击环境变量区域右上角的 **更新** 按钮，在弹出的 **更新环境变量** 对话框中。可 **添加** 新的环境变量，**更新** 或 **删除** 已有的环境变量。
		* **添加**：请参考 [添加环境变量]({{< relref "10usermanual/3userview/10calculate/1deployment/2deploymentcreate.md#9" >}})。
		* **删除**：单击待删除环境变量记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标。
		* **更新**：更新已添加的环境变量的 **键** 和 **值**。
	
	* **更新配置引用**：单击配置引用区域右上角的 **更新** 按钮，在弹出的 **更新配置引用** 对话框中，单击配置引用右侧的下拉选择框，单击选择一个或多个配置字典后单击 **确定** 按钮。

1. 单击 **日志** 页签，进入容器组日志页面，可通过选择 ***容器组名称*** 以及容器组下具体的 ***容器名称*** 过滤、筛选日志数据，查看具体容器的日志。同时，支持以下操作：

	* **自动更新日志**：	可通过日志页面右上角的 **自动更新** 复选框控制是否开启日志自动更新功能。默认为勾选，即开启状态。
	
	* **查找日志**：	单击日志页面右上角的 **查找**，在弹出的输入框中，输入查询关键字可基于当前日志查询相关内容。
	
	* 切换 **日间** 或 **夜间** 模式：单击日志页面右上角的 **日间** 或 **夜间**，切换显示模式。
	
1. 单击 **事件** 页签，查看指定时间范围内与当前守护进程集相关的所有事件信息。

8. 单击 **监控** 页签，查看一段时间内的守护进程集的监控详情。

	**注意**：仅当守护进程集所在集群部署了监控服务时，该页签可见。
	
	 支持查看 CPU 和内存的利用率、网络发送字节和接收字节，并可以按照提供的时间范围或自定义时间去查看监控详情。在折线图上，移动鼠标到每个点上，可以查看具体数值和单位。  
	
	查看计算组件监控时，支持选择数据分组方式（计算组件、Pod、容器）；支持修改数据聚合方式（平均值、最大值、最小值）；设置要查看的时间范围（默认为过去 30 分钟）。


9. 单击 **告警** 页签，可查看守护进程集的告警列表。

	**注意**：仅当守护进程集所在集群部署了监控服务时，该页签可见。
	
	守护进程集的告警说明及操作参见 [计算组件告警管理]({{< relref "10usermanual/3userview/60workloadalarm/_index.md" >}})。	
	
	
	​	



​    

